\section{Vorgehen}

\subsection{Skala eines verstellbaren Spiegels}
Im ersten Versuchsteil wurde die Skale eines verstellbaren Spiegels bestimmt, der das Ende eines der Interferometerarme bildete (in \cref{mic} beispielsweise der Spiegel ganz oben). Dafür wurde gezählt, wie viele Skalen gedreht wurde, bis sich das Bild auf dem Schirm um 100 Maxima verschoben hatte.
\subsection{Brechungsindex von Luft}
%Es wurde die Anzahl der Maxima, die auf dem Schirm sichtbar wurden, bei verschiedenen Drücken in der Vakuumkammer gemessen.

Mit einer Pumpe wurde in mehreren Schritten Luft aus der Küvette (die sich in einem Arm des Interferometers befand) abgepumpt. Bei jedem Schritt wurde dabei gezählt wie viele neue Maxima bzw. Minima im Interferenzbild verschwinden/auftauchen.

Zudem wurde die Dicke der Küvette (abzüglich der Plastikplatten an deren Enden) gemessen.

\subsection{Brechungsindex der Plexiglasplatte}
Für diesen Versuchsteil wurde eine Plexiglasplatte auf einer drehbaren Halterung in einen der Interferometer-Arme gestellt. Dann wurde schrittweise die Platte gedreht und dabei gezählt wie viele neue Maxima im Interferenzbild verschwinden/auftauchen. Um den interessanten Teil des Graphen (wo die Anzahl der Maxima in Abhängigkeit von Winkel am schnellsten variiert) besser auszumessen, wurde dort die Dichte der Messwerte erhöht. Insgesamt wurde zwei Messreihen aufgenommen.

Zudem wurde die Dicke der Plastikplatte (an der Stelle, an der der Laser sie beim Versuch durchquert) gemessen.
Die Drehung der Plexiglasplatte erfolgt durch die Auslenkung eines Hebelarms (welcher Teil der drehbaren Plattenhalterung ist). Da man a priori nur die Auslenkung messen kann wurde also noch die Länge dieses Hebelarms gemessen.

%Die Dicke der Plastikplatte wurde an der Stelle, an der der Laser sie beim Versuch durchquert, gemessen.\\
%Es wurde in unterschiedlichen Schrittweiten (Anzahl an Maxima/Minima) gemessen (mit dem Ziel, dass jeder Messschritt mehr oder weniger der gleichen Winkeldifferenz in der Ausrichtung des Plexiglasplatte entspricht), und immer in dieselbe Richtung, da komische Effekte auftreten, wenn man die Drehrichtung ändert.\\
%Es wurden mehrere Messreihen aufgenommen. Bei der Regression wurden beide Parameter (N und Skala) der Position des Wendepunktes (des Punktes mit minimalem optischen Weg, bei $\alpha=0$) gefitted und damit die Messreihen zusammengefügt.

